\begin{task}{15.23}
  Пусть дана система векторов арифметического пространства
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = (a_{11}, a_{12}, \ldots, a_{1n}),  \\
      &
      x_2 = (a_{21}, a_{22}, \ldots, a_{2n}),  \\
      &
      \ldots  \\
      &
      x_s = (a_{s1}, a_{s2}, \ldots, a_{sn}).
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  где $s \le n$. Доказать, что если
  $|a_{jj}| > \sum_{i=1,i \neq j}^{s} |a_{ij}|$, $j = \overline{1, s}$, то
  данная система векторов линейно независима.
\end{task}

\begin{solution}
  Предположим, что такая система линейно зависима. Тогда существует нетривиальная
  линейная комбинация $\alpha_1 x_1 + \alpha_2 x_2 + \ldots + \alpha_s x_s =
  \theta$. Пусть $|\alpha_j| = \max_{1 \le k \le s} {|a_{k}|}$. Рассмотрим
  $j$-ую компоненту данной линейной комбинации по $j$-ой координате.
  $|\alpha_j a_{jj}| > \sum_{i = 1, i \neq j}^{s} |\alpha_j a_{ij}| \ge \sum_{i =
  1, i \neq j}^{s} |\alpha_i a_{ij}|$. То есть $\sum_{i=1}^{s} \alpha_i a_{ij}
  \neq 0$. Противоречие.
\end{solution}
